澳洲霍巴特市議會華裔候選人唐詠北 曾任幫中國領事館工作 喺和平統一會分會任職 自稱不是共產黨員

《澳大利亞人報》中文網：

⋯⋯霍巴特市議會候選人，澳大利亞華人唐詠北向《澳大利亞人報》證實，直到“幾個月前”，她還是澳大利亞中國和平統一促進委員會塔斯馬尼亞分會的副主席。

和統會被廣泛視為中國在澳大利亞影響力的主要代理人，直到去年底前仍由一位億萬富翁房地產開發商和主要政治捐助者擔任該組織主席。

唐女士是澳大利亞公民，在塔斯馬尼亞居住了20多年。她也證實她曾敦促該州的中國學生註冊參加市議會選舉投票，這是一項對非公民臨時居民的特殊投票安排所允許的。

她還證實，她在中國駐墨爾本總領事館擔任一個正式但是義務的職務，以為塔州的中國學生提供幫助，並且曾作為塔州華人報的記者去年參加了在北京舉行的中國人民政治協商會議。

然而，唐女士堅稱她與中國共產黨沒有任何關聯或對其贊同，她堅稱自己沒有做錯任何事，只是一個想要幫助她的城市的社區領袖。

“我非常感激有機會成為澳大利亞公民，我的孩子們在這裏長大，我很欣賞澳大利亞的價值觀，”她説。“我只是想回饋。我不是中國共產黨黨員。我是個澳大利亞的好公民。”

去年當和統會當地分支組織成立時，她參與其中，認為那是一個“文化”組織。該組織曾在塔州議會舉行過一個活動。但是，她在意識到該組織“過於敏感”之後退出。

這名塔斯馬尼亞州華人社團文華會會長表示，她在中國領事館的工作是無償的，並且是在多年的志願工作之後，期間她幫助中國學生解決了思鄉之苦，車禍和抑鬱症等問題。

她感到對於她與中國的關係的審查“非常有壓力”，並同意對她的背景提出質疑是公平的。她敦促澳大利亞人反對“仇外心理”和因與北京之間的緊張關係而遷怒澳大利亞華人。

她的一些支持者認為，她在競選中被政治對手不公平地針對，而她的競爭對手認為她與中國的關係引出中國在塔州的影響力的真正問題。自2014年中國國家主席習近平訪問塔州以來，該州與中國相關的貿易，旅遊和投資蓬勃發展。

“如果她在為外國工作，我們為什麼要讓這樣的人在當地政府中代表我們？”霍巴特市議員Marti Zucco説。

塔州綠黨領導人Cassy O’Connor對於塔州州長Will Hodgman的政府近期與北京的貿易和投資協議表示擔憂，尤其是認為將霍巴特作為中國到南極的“門户”港口的協議缺乏透明度。

O’Connor女士指責塔州政府與中共相關聯的實體“過於接近”，但是，最近剛從對中國和其他亞洲國家進行貿易訪問回國的州長Hodgman堅持認為所有的協議都符合該州的利益，並指責批評者破壞與該州的主要貿易伙伴之間的關係。

（轉載須標明《澳大利亞人報》中文網並作頁面鏈接。）

你可能還感興趣：

塔斯馬尼亞州州長率團訪華：否認有關中國將南極軍事化的擔憂

成個蝗樣

澳洲華僑華人熱議李克強到訪：開啟美好新篇章 - 中華全國歸國華僑聯合會

海外網 3月24日（許雪）當地時間3月22日晚，國務院總理李克強乘專機抵達堪培拉機場，開始對澳大利亞進行正式訪問，並舉行第五輪中澳總理年度會晤。多位接受記者採訪的華僑華人表示，終於見到了“親人”，真是太開心了！

“得知李克強總理將訪問澳大利亞，我內心非常興奮”，澳大利亞《塔州華人報》主編唐詠北在接受海外網記者採訪時激動地說：“更榮幸的是，我還受邀參加一個在悉尼舉辦的總理歡迎活動，我特意去買了一件漂亮的旗袍，希望在活動現場能讓總理看到更多中國元素。”

全世界支那人都應該要死

咁愛國番去啦

⋯⋯3月3日，全國政協十三屆一次會議「委員通道」在人民大會堂中央大廳北側開通，這是全國兩會首次開通「委員通道」。現場，澳大利亞《塔州華人報》記者唐詠北佔據了第一排的有利位置。她忙碌地拍照、錄視頻，記錄下委員「答題」的精彩瞬間。

「這是我第三次採訪中國兩會了，代表委員通道這樣的安排特別好。我們對中國的信息非常關注，但過去很少有機會直接接觸代表、委員。今年兩會代表委員通道的開通，為我們零距離接觸代表和委員提供了便利條件。」唐詠北對本報記者說，在兩會首場「委員通道」中，中國載人航天工程辦公室副主任楊利偉委員介紹了下一步航天員選拔條件的新變化，也介紹了中國航空航天事業的新發展，這些內容信息量很大。」

（原source係人民日報海外版）